{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056448",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056537",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김천 청암사 수도암 동·서 삼층석탑(金泉 靑巖寺 修道庵 東·西 三層石塔)"
    },
    "text": "慶尚北道金泉市甑山面青岩寺に位置する南北国時代の統一新羅時代に造成された2基の石造仏塔があります。これらの仏塔は1963年に宝物に指定されました。東塔は高さが3.76m、西塔は高さが4.25mです。花崗岩で作られたこの石塔は、法堂である赤光殿を挟んで前面左右に並んで建てられています。しかし、法堂と塔との距離は十分ではなく、短いという点です。東塔は断層基壇の上に四角い地台石を設け、その上に重石を構成しています各面には深さ約5㎝の四角い監室が設けられており、その中には明確で精製された如来坐像が浮六鳥で表現されています。屋蓋石台は1·2階が4段、3階は3段に減りました。西塔は2·3階建ての屋臣と屋蓋をよく保っています。基壇部は各面1石で支台石を設け、その上に重石と甲石で下層基壇を形成しています。重石には宇宙とタンジュが彫られており、甲石の上面には傾斜と穴があります",
    "QA": [
        {
            "question": "これらの仏塔はいつ造られましたか？",
            "answer": "これらの仏塔は南北国時代の統一新羅時代に造成されました。"
        },
        {
            "question": "東塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "東塔の高さは3.76mです。"
        },
        {
            "question": "西塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "西塔の高さは4.25mです。"
        },
        {
            "question": "仏塔は何で作られていますか？",
            "answer": "仏塔は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "仏塔の前には何が建てられていますか？",
            "answer": "仏塔の前には法堂である赤光殿が建てられています。"
        },
        {
            "question": "法堂と仏塔の距離はどうですか？",
            "answer": "法堂と仏塔の距離は十分ではなく、短いです。"
        },
        {
            "question": "東塔の基壇部はどのように構成されていますか？",
            "answer": "東塔の基壇部は断層基壇の上に四角い地台石を設け、その上に重石を構成しています。"
        },
        {
            "question": "西塔の基壇部はどのように構成されていますか？",
            "answer": "西塔の基壇部は各面1石で支台石を設け、その上に重石と甲石で下層基壇を形成しています。"
        },
        {
            "question": "東塔の屋蓋石台は何段になっていますか？",
            "answer": "東塔の屋蓋石台は1・2階が4段、3階は3段になっています。"
        },
        {
            "question": "西塔の屋臣と屋蓋はどのような状態ですか？",
            "answer": "西塔の屋臣と屋蓋は2・3階建てでよく保たれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 281,
        "QA": 314
    }
}